# オーブントースター・温度センサの位置による温度特性試験報告
 本試験報告はオーブントースター・温度センサの市による温度特性に関するものである。

## 免責事項
　本試験に関しては各機器の製造元ならびに本試験報告者にはいかなる責任も無いものとする。

## はじめに
　"焼き芋DX"を実現するための設備として、外部制御可能なオーブントースタを構築する必要がある。初めて使う機材も多いので、試用を兼ねて各種の確認試験を行う。本試験もその一環である。

## 試験目的  
　温度センサの位置による温度センサの出力特性が変化するかどうかの確認をする。


## 使用機材／機器
　以下の機材／機器を利用する。一部、使用機材／機器の詳細仕様の記述の代わりに、各ベンダへのURLをもって代わりとする。

### [SSR]()
　SSR。放熱の最適化により40Aまで制御可能。

### USBホストデバイス
　PC, Mac, LinuxのどれかのOSが動作し、CDC-ACMをドライバとして認識する機能を有するデバイス。本試験ではアンドロイドスマートフォンを用いた。

### [Groovy-IoT]()
　大宮技研製の多目的インターフェイス。本試験ではUART機能を利用する。

### Groovy-SPI (本段階では試作機)
　GPIO(General Purpose IO)とSPIの制御に特化したインターフェイスボード。"焼き芋DX"では、温度取得を目的としたSPIプログラムが実装されている。  

### MAX6675熱電対
　市販されているMAX6675熱電対を用いて、温度計測を行う

### オーブントースター
 定格1000Wのオーブントースター

## 実験方法
　温度センサの設置場所を変えて、ヒーターのOn/Off時に温度センサの変化速度が変わるかどうかを測定する。いくつかの場所で測定し、最適な場所を探す。  

|庫内奥・壁面|金属すのこの奥側|金属すのこの右手・中央|
|---|---|---|
|![IMG_1683](/uploads/46be3db74c42cfd233a26b195e1e262d/IMG_1683.jpeg)|![IMG_1780](/uploads/3bf6811a9ea94270ca3b63188c51f310/IMG_1780.jpeg)|![IMG_1782](/uploads/90689649c991df95a1257206bf3dc2b4/IMG_1782.jpeg)|  

 1. 庫内奥・壁面  
 2. 金属すのこの奥側  
 3. 金属すのこの右手・中央  

## 実験結果  
　空焼き状態でのヒータのOn/Off制御では明確な違いは見られなかった。

 ## 考察
　庫内であれば、あまり位置に影響を受けないことがわかったので、温度センサの位置は庫内背面にネジ止めにする。この位置にすることにより、対象物の邪魔にならないのでスノコを有効活用できる。
